【生態危機】痛心內地人偷捕彈塗魚 觀鳥人士：你捉晒咁啲雀食乜？

內地漁民擅闖米埔偷捕彈塗魚的情況，近日疑因電視節目推介下令彈塗魚身價上升，而變本加厲，他們日光日白公然在米埔泥灘上放置竹籠，將俗稱「花魚」的彈塗魚和其他泥灘生物趕盡殺絕，令環保人士擔心彈塗魚數量減少，影響生態。有觀鳥人士今早表示，對內地漁民的行為感到憤怒又痛心，但明白警方執法有一定困難，建議政府可與內地執法部門加強合作打擊。

觀鳥人士李先生指出，內地漁民偷捕彈塗魚「不嬲都有，佢哋喺米埔浮橋嗰邊，我冇禁區紙入唔到去，唔係新鮮事，年年都有」，但擔心有電視節目推介彈塗魚後，令情況惡化，「梗係唔好啦，你捉晒，啲雀食乜呢」。李先生稱，經常見到內地漁民在米埔浮橋出沒，但觀鳥人士要進入浮橋，要向警方申請禁區紙，一般情況下「我地最多入到基圍」。

李先生不滿說：「大陸佬，乜鬼都話補，乜鬼都話壯陽，彈塗魚成日喺泥捐嚟捐去，應該一陣泥味，唔方好食！」他認為有更多食物可以取代彈塗魚，無必要為此破壞環境。李先生又指，明白警方難於執法，「你去捉佢時，佢（漁民）即刻走番大陸」，但認為政府「都要做啲嘢」，如可與內地執法部門加強溝通，合作打擊偷捕彈塗魚的情況。

文章來源：

痴撚線 乜撚都放入口 仲要捉到嚟香港 點捉翻大陸

捉埋d雀食囉

大陸人究竟有咩係唔捉 有咩係唔會破壞 痴線

仲有中國人究竟有幾虧 下下都要壯陽

香港人冇得救
俾人恰到咁仲可以愛與和平感化人

大陸佬，乜鬼都話補，乜鬼都話壯陽

人地虧麻

蝗禍

彈塗魚

大陸豬係唔會理你啲雀食乜，呢個係極度賤格自撚私畜生民族，佢話之啲雀絕種都不屑一顧，只會在乎自己口腔快感

大陸人只會覺得d雀同佢地爭魚食
要捉埋d雀黎食

香港人：你地住晒咁香港人住邊？

中國人：沒事兒，鳥也吃了不就沒問題嗎

d偷捕賊畀人點晒相
會唔會畀人用氣槍射架
人身安全令人擔心